在第66分钟，库尔图瓦再次拯救了皇马，他挡住了恩戈洛Kanté一次威胁性反击的射门。 克里斯蒂安·普利西奇帮助切尔西击败皇家马德里，进入欧冠决赛史蒂文·戈夫，格林恩·a·希尔，2021年5月5日，华盛顿邮报 
 曼城今年在防守反击上做得很好，没有放弃任何东西。 巴黎圣日耳曼队真的打败了拜仁慕尼黑吗? |周星驰(tony.chow@fivethirtyeight.com) | 2021年4月9日|FiveThirtyEight 
 人体似乎保留了入侵者的记忆，如果再次暴露在病毒中，人体随时准备产生抗体和杀伤t细胞的协同反击。 研究表明，感染后的冠状病毒免疫通常在8个月后很强大 
 在那天早上的一场血淋淋的俱乐部斗殴中，有五具尸体被发现，而且随时都有可能遭到反击。 绿色鼻涕和致命的蛇:拿破仑查农的人类学之战|尼克罗密欧| 2013年2月19日|每日野兽 
 这意味着不发展最强大的防御或反击。 为什么右派看不到真相2012.11.9每日野兽 
 随着辩论转向奥巴马医改，我决定发起反击。 从保守派丈夫和自由派妻子的视角看总统辩论Susannah Breslin | 2012年10月4日|DAILY BEAST 
 罗姆尼几乎在每一个问题上都处于进攻状态，而总统则难以发起有意义的反击。 米特·罗姆尼在总统辩论中进攻击败了巴拉克·奥巴马的防守 
 这次采访也引发了法国新闻周刊《快报》(L’express)的反击。 DSK:辐射继续|Tracy McNicoll | 2011年9月20日|每日野兽 
 很快，杰克逊命令两个旅进行反击，在步兵前进的同时推进他的炮兵。 manass (Bull Run)国家战场公园-弗吉尼亚州|Francis F. Wilshin 
 如果没有反击，就不能指望一个有利的判决。 步兵训练条例，美国陆军，1911年|美国陆军部 
 绝不能因为官兵的疲惫而忽视应对反击的措施。 步兵训练条例，美国陆军，1911年|美国陆军部 
 如果进攻成功，必须立即准备击退反攻。 步兵训练条例，美国陆军，1911年|美国陆军部 
 预计不会有敌对报复，但我们会立即安排应对任何反击。 潘趣，1917年7月18日